【反社會人格既上到位，真係好可怕】

施永青，本地地產經紀龍頭公司創辦人。

香港地產經紀公司係寡頭壟斷生意，大行得兩三間，行業無外來競爭。係人都知香港咁多年獨沽一味靠地產，呢十幾年樓市仲要熱到啪啪聲，的確，施生係資本主義社會好成功* (a.k.a. 發左幾次達)。

呢個人，講過農曆年唔會同人講「恭喜發財」*；又因為細個家貧，循環再用聖誕卡畀同學仔恥笑，而最憎聖誕節**。佢話呢D叫我行我素，我就覺得呢個人因為出身寒微（佢自己好proud of 呢一點，窮人出身可以襯托出佢而家幾叻），畀人恰得多，有童年陰影，從而有反節日既心態。

呢個人，為左自己同一眾地產商既利益，公開話地球沒有環保需要***，大力支持係郊野公園起樓。

最新出爐，就話咁多小學生有抑鬱，唔係因為社會畀時下細路既壓力太大，而係因為佢地對社會有美好幻想****。

呢個人，為左增加自己係社會既影響力，幫金主發聲，創辦免費報紙，自己日日寫專欄月旦時事。佢聲稱自己唔鐘意應酬，但又經常係大小論壇現身做，想畀人口齒伶俐、能言善辯，有魅力既形象。

不過，大家應該唔難發現，施生思維缺乏同理心，為求達到目的會不擇手段，赤裸裸為利益利用別人，傷害別人後卻沒有一絲內疚感。

呢d，叫「反社會人格障礙」（Antisocial personality disorder）。

同步連載，岩睇既請like and share：

註：
* 2008年6月13日，am730 「C觀點」專欄
** 2012年12月18日，壹週刊訪問。
*** 2017年1月24日，am730「C觀點」專欄
**** 2017年11月23日，am730「C觀點」專欄

成王 敗寇

佢都算「成王」？

只係依附係一眾大媽沙身邊既寄生蟲je

創世紀個許文彪咪就係影射呢d人囉

心理追兇

香港人比較崇拜呢種人

呢個人，講過農曆年唔會同人講「恭喜發財」*；又因為細個家貧，循環再用聖誕卡畀同學仔恥笑，而最憎聖誕節**。佢話呢D叫我行我素，我就覺得呢個人因為出身寒微（佢自己好proud of 呢一點，窮人出身可以襯托出佢而家幾叻），畀人恰得多，有童年陰影，從而有反節日既心態。

你打斷野都好武斷下
我都唔鐘意過時過節慶祝節日
因為我覺得呢d係商家佬陰謀
咁樣我又有反社會人格障礙
再者你一個佢反社會既例子都無
例如佢為左上位要逼阿邊個邊個去死
做左d咩陰質野呃人錢咁
你咁樣講話佢性無能都得啦

咁你應該睇返佢點解唔鐘意過節。

並唔係因為佢討厭節日物質化or商家佬騎劫個節日or佢唔信教

佢係性格扭曲

睇左佢怪責小朋友既專欄

仲講咩自己細個冇得食牛雜

刻薄啫，佢不知幾想社會穩定

如果佢咁既人橫行無忌
咁香港咪係一個反社會人既社會lor

乜你覺得比呢班蛋散攪成咁既香港
仲有資格做一個 社會咩
稱返佢做分層人類養殖場啦

反社會唔代表要顛覆社會，而係個人冇同理心，就算傷害人都冇感覺，呢類人好多時都會skip咗前因後果話某啲人抵死唔抵可憐，或者傷害人仲話自己係對佢好。

屍生篇文咁講，完全係曲線話自己成功全靠自己捱得姐，其實冇咩反社會影子。佢都話係個社會教到佢地太易成功姐。